﻿ Ukraine : Ứng_cử_viên phe đối_lập bị đầu_độc bằng dioxin
Yushchenko hiện đã ở trong tình_trạng tốt và sẽ rời bệnh_viện trong ngày hôm_nay , hoặc ngày_mai để tiếp_tục chiến_dịch tranh_cử , bác_sĩ Zimpfer nói thêm .
" Không còn nghi_ngờ gì nữa , ông Yushchenko đã bị đầu_độc . Mức_độ dioxin trong máu và mô của Yushchenko cao gấp 1.000 lần so với bình_thường . Chúng_tôi nghi_ngờ có sự tham_gia của bên ngoài , nhưng chúng_tôi không_thể trả_lời câu_hỏi ai nấu cái gì và ai ở cạnh ông khi ông ăn " , bác_sĩ Michael_Zimpfer ( bệnh_viện tư_nhân Rudolfinerhaus , Vienna ) nhận_định .
Các chuyên_gia y_tế cho_hay , tình_trạng mặt bị biến_dạng hiện_nay của ông Yushchenko có_vẻ đã nhiễm chứng ban clor , thường liên_quan tới việc bị đầu_độc bằng dioxin . Chứng ban clor là bệnh ngoài da , mắc phải do tiếp_xúc với hoá chất_độc như dioxin . Nạn_nhân có_thể bị nhiễm dioxin qua thức_ăn , hít phải bụi hay chất_lỏng được phun ở dạng bụi mà không nhận_biết được . Các bác_sĩ cũng cho_biết hiện_giờ bệnh_nhân có_thể làm_việc nhưng phải mất 2-3 năm thì tình_trạng mặt ông Yushchenko mới phục_hồi .
Ông Yushchenko 50 tuổi , đầu đổ_bệnh từ tháng 9 khi bắt_đầu chiến_dịch vận_động tranh_cử Tổng_thống và đã được điều_trị hai lần tại bệnh_viện Rudolfinerhaus .
Ứng_viên đối_lập khẳng_định ông bị nhà_chức_trách đầu_độc . Tuy_nhiên , những người tham_gia chiến_dịch của Viktor_Yanukovich một lần nữa khẳng_định không có chuyện thủ_tướng tham_gia vào vụ đầu_độc . " Không hề có logic trong lời cáo_buộc " , Taras_Chornovyl , phụ_trách tranh_cử của đương_kim Thủ_tướng Ukraina , tuyên_bố .
Trong khi đó , tại Washington , người_phát_ngôn Bộ Ngoại giao Mỹ cho_biết Nhà_Trắng vô_cùng lo_ngại trước những kết_luận của bác_sĩ và hối_thúc nhà_chức_trách Ukraina tiến_hành điều_tra .
T . L ( Theo BBC News , AP )
